---
title: 为什么创建属于自己的主题
date: 2020-05-06T22:10:56+08:00
draft: true
---

## 功能限制

Markdown 提供的功能十分受限，例如像 `<kbd>` 这种 HTML 标签就只能在 Markdown 中手动输入。这样给 Markdown 源文件的阅读带来了障碍，如果可以基于 Markdown 定义自己的语法和解析规则，那么应该可以做到任何想做的事情，充分利用 W3C 标准带来便利。

非常重要的一点是 SEO 优化。

为了随意的添加新的功能，因此我需要打造一款属于自己的主题。

## 方便阅读

很多主题的设计都很迷，或者很重。很迷的原因在于其博客样式基本上不便于阅读，不能给人带来一种酣畅淋漓的阅读体验。而我需要根据这一步设计自己的 CSS 以便容易阅读。

本人并非专业的设计师，对设计也是一窍不通，只能凭借自己的喜好设计。本文正在使用的主题蓝本来自 [Ezhil](https://github.com/vividvilla/ezhil)，非常感谢原作者给我带来灵感。

很重则是依赖太多的库和框架，导致加载速度和性能的变差。这种体验是十分糟糕的，其实一个博客需要实现的功能并不多，反倒是越简洁越不容易分心，营造一种沉浸式的阅读体验。

## 提升体验

为了保证最佳的加载效率，应该在发布之前对静态文件进行压缩。

不使用任何追踪技术，不使用任何统计服务既是对读者的包容，也是一份信赖。

PWA
